# s21_matrix+

Реализация библиотеки s21_matrix_oop.h

![s21_matrix](misc/images/s21_matrix.png)

## Introduction

В данном проекте предстоит реализовать matrix.h библиотеку для работы с матрицами, используя объектно-ориентированный подход. Объектно-ориентированный подход позволяет реализовать библиотеку для работы с матрицами в виде отдельного класса, над объектами которого определены операции, представленные как методами, так и стандартными операторами +, -, * и т.д.


### Операции над матрицами

Ниже представлено краткое описание операций над матрицами, которые реализованны в библиотеке. 

| Операция    | Описание   | Исключительные ситуации |
| ----------- | ----------- | ----------- |
| `bool eq_matrix(const S21Matrix& other)` | Проверяет матрицы на равенство между собой |  |
| `void sum_matrix(const S21Matrix& other)` | Прибавляет вторую матрицы к текущей | различная размерность матриц |
| `void sub_matrix(const S21Matrix& other)` | Вычитает из текущей матрицы другую | различная размерность матриц |
| `void mul_number(const double num)` | Умножает текущую матрицу на число |  |
| `void mul_matrix(const S21Matrix& other)` | Умножает текущую матрицу на вторую | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `S21Matrix transpose()` | Создает новую транспонированную матрицу из текущей и возвращает ее |  |
| `S21Matrix calc_complements()` | Вычисляет матрицу алгебраических дополнений текущей матрицы и возвращает ее | матрица не является квадратной |
| `double determinant()` | Вычисляет и возвращает определитель текущей матрицы | матрица не является квадратной |
| `S21Matrix inverse_matrix()` | Вычисляет и возвращает обратную матрицу | определитель матрицы равен 0 |

Помимо реализации данных операций, необходимо также реализовать конструкторы и деструкторы:

| Метод    | Описание   |
| ----------- | ----------- |
| `S21Matrix()` | Базовый конструктор, инициализирующий матрицу некоторой заранее заданной размерностью |  
| `S21Matrix(int rows, int cols)` | Параметризированный конструктор с количеством строк и столбцов | 
| `S21Matrix(const S21Matrix& other)` | Конструктор копирования |
| `S21Matrix(S21Matrix&& other)` | Конструктор переноса |
| `~S21Matrix()` | Деструктор |

А также нужно перегрузить следующие операторы, частично соответствующие операциям выше:

| Оператор    | Описание   | Исключительные ситуации |
| ----------- | ----------- | ----------- |
| `+`      | Сложение двух матриц  | различная размерность матриц |
| `-`   | Вычитание одной матрицы из другой | различная размерность матриц |
| `*`  | Умножение матриц и умножение матрицы на число | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `==`  | Проверка на равенство матриц (`eq_matrix`) | |
| `=`  | Присвоение матрице значений другой матрицы | |
| `+=`  | Присвоение сложения (`sum_matrix`)   | различная размерность матриц |
| `-=`  | Присвоение разности (`sub_matrix`) | различная размерность матриц |
| `*=`  | Присвоение умножения (`mul_matrix`/`mul_number`) | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `(int i, int j)`  | Индексация по элементам матрицы (строка, колонка) | индекс за пределами матрицы |

## Реализация функции библиотеки s21_matrix_oop.h

- Программа разработана на языке C++ стандарта C++17
- Код находиться в папке src
- Реализован доступ к приватным полям `rows` и `columns` через accessor и mutator
- Решение оформлено как статическая библиотека (с заголовочным файлом s21_matrix_oop.h)
- Реализованны операции, описанные [выше](#операции-над-матрицами)
- Полное покрытие unit-тестами функций библиотеки c помощью библиотеки GTest
- Makefile для сборки библиотеки и тестов (с целями all, clean, test, s21_matrix_oop.a)

